大家點睇楊衛隆呢個人？

睇左條友facebook，發現佢幾時都係唱淡，講到投資係死路一條。
日日唱樓爆，股爆，好似全世界死哂佢最開心。

金融界陳雲

負能量好重

真係好似

當小說睇下ok

其實發生咩事,條友好重怨氣,成日叫春

記得舊高登有巴講過
睇楊生D書，
越睇越Down
甚至覺得自己出世都係錯

佢以前（依家唔知）好似成日屌師父

高登學姐

好似聽佢講先會越來越down（變左N無人士）

之前係咁吹股災點知成半年個市都無回，比人洗版屌到淨係識叫自己窮書生

like過一排
覺得鳩up味濃
unlike左

美國版陳雲之嘛，日日講支爆美爆，又話茶黨高層財閥使者搵佢飲咖啡

佢d思維仲極端過高登連登仔

Uncle 楊的亢奮藥

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2013月1月22日

在電視上看見著名環法冠軍單車手岩士唐接受黑人女主持訪問，一臉落寞。原來內容講及岩士唐自己服用興奮劑，在他之前，加拿大短跑好手賓莊遜，美國金牌女短跑手鍾絲亦曾服禁藥。但他們沒有好似岩士唐一樣接受傳媒訪問，更談不上以自己的事來警剔世人，所以岩士唐仍然值得尊重。
當看電視的時候，有一位住在美國姓楊的Uncle打電話給我，他說﹕你今次發達。我知道他講反話，於是問﹕我怎樣發達？他跟著說﹕你應該多謝我，雖然我在美國租樓住，但身在胡邦心在漢，仍然非常關心香港的事，並且不時寫文章評論香港樓市，政府一定要出招，務求打「冧」樓市，而我不停呼籲，最近亦有回報，我曾經叫香港政府設空置稅，說了很多次，現在C.Y.及其他官員說會考慮。我又問﹕這與我何干？你說我發達，若果設空置稅，我亦是受害者，怎樣發達？
你說你已準備資金，在樓市下跌時入市，大撈一筆。現在政府出招，樓價必下，你怎麼不發達？我答﹕Uncle，我不是你想像趁樓價下跌大撈一筆，將自己的快樂建築在別人痛苦身上的人，這些人是變態，或者服了亢奮藥，見別人痛苦才興奮。
我這位Uncle可能真的是服了亢奮藥，經常語無倫次，有時，講理論亦要講戰績，他為了維持樓價必會下跌理講，在香港不買樓，移居到美國亦買不起。若果當時香港有樓，移民時賣了它，得一大筆錢，在美國買樓如蛋糕一件。由於冇樓，始終耿耿於懷，終日希望香港樓市下跌，在這種情況下，類似我Uncle的人就要不斷酗酒或服興奮劑來麻醉自己。
「喂」，Uncle突然大喝一聲，你究竟有沒有聽我講說話？我當然答﹕有，有，有。他說﹕我想今次樓價必定大大鑊，豪宅大約會跌至5,000元一呎，「吓？」，我說﹕真是好大鑊。不過，若果樓價跌，政府一定會取消那些打擊炒樓措施，不但會減慢下跌速度，甚至止跌回升。Uncle正式地答﹕若果樓價下跌，正如遠洋郵輪啟動，一時間亦不會止跌回升，莫講說收回那些招式，甚至加碼亦不會回升。我問他﹕究竟對你有甚麼好處？Uncle答﹕這是學術上成果，你這些俗人是不會明白。
我又問Uncle，美國有沒有空置稅？他沒有回答。當然沒有，美國如此多大學城，在那些城市，業主是靠學生租金維持生活，不過，一年只能夠租出9個月。若果設空置稅，暴動都似。其實，類似Uncle楊的香港移民非常之多，離開以後就希望香港淪陷，愈是不好消息對他們愈亢奮，C.Y.每一次出招他們都會說香港樓市必「冧」，非常亢奮。但是見香港樓價不跌反升，就變回隔夜油條，這種不合理分析經常在互聯網上散發，使人誤會香港樓市是處於一個非常危險的情況。我只希望經已移民離開的人，香港始終是閣下的根，或者有朝一日，會重投香港懷抱，這樣，又何需經常出口惡言，咀咒香港的業主。

原來湯文亮寫左文講佢，窮書生真身係一個廢淡

好似定左結論，再用大量理據（自創？）支持自己